\section{Introducción}

La estimación del tono de una melodía no es una técnica sencilla y más cuando se trata de una señal polifónica, es decir, en la que haya vaya melodías sonando simultáneamente. Un algoritmo sencillo para melodías monofónicas (de una sola melodía) puede ser la autocorrelación, la cuál sirve para detectar elementos periódicos de una señal o en este caso, la estimación de la frecuencia fundamental de la señal.

Existen otras técnicas, como el \emph{análisis cepstral}\cite{cepstral} que se aplica en el dominio frecuencial, algo más complicadas de entender.

En esta memoria, nos centraremos en analizar 3 técnicas:

\begin{enumerate}
	\item Autocorrelación.
	\item Un intento de ajustar estáticamente el tono, pensado por David.
	\item Un intento de estimar la separación entre los picos correspondientes a los armónicos fundamentales, pensado por Joseba.
\end{enumerate}


